【8.31 Fact Check．5】太子站謎團以外 油麻地站傷者亦不止 3 人

8.31 太子站警方濫暴案事發近 3 周，大眾至今未忘。外間一直關注，當晚太子站傷者人數何以由 10 變 7，質疑有「消失的傷者」，事件另有內情；另一方面，《立場新聞》成功接觸當晚的被捕人士，發現原來在太子站以外，油麻地站的送院傷者數目亦不止警方、消防一直公布的 3 人，而是至少 5 人。

8.31 晚，防暴警察及速龍小隊衝入太子站 3、4 號月台，制服、打傷及拘捕多人，引起外界高度關注。事發後，其中一個最受質疑的是太子站的受傷人數，為何由救護最初點算的 10 人，變成最後送往荔枝角站的 7 人。

香港電台《鏗鏘集》於 9 月 7 日曾報道，稱有 3 名於太子站受重傷者乘列車去了油麻地站，再送往廣華醫院，造成是次誤會，但《蘋果日報》又迅速澄清，消防到達太子站作初步點算時，往油麻地列車早已離站，送往廣華的與太子站 3 名「消失的傷者」不可能是同一批。消防處於 9 月 9 日亦證實這說法。

將兩個站的傷者人數相加，似乎可以得出結論，太子站濫暴事件的總受傷送院人數為（7+N）+ 3。其中 7+N 於太子站被點算（N 即外界懷疑的「消失傷者」），另外 3 人為其後坐列車往油麻地站的重傷者。

《鏗鏘集》接觸了該三名送往廣華醫院的傷者，得悉他們都是被警方打傷，入院後才以涉嫌非法集結被捕。《立場新聞》9 月 20 日再向警方查詢，警方亦確認在油麻地被捕的十人當中有三人受傷，全部清醒送往廣華醫院治理。

消失的兩名油麻地傷者

不過《立場新聞》成功接觸一名 8.31 太子站的被捕人士志輝（化名），發現當晚在油麻地被捕人士之中，傷者應該不止 3 人。當晚志輝頭部被警方打傷，額頭流血，其後在油麻地站被捕。由於經治理後傷口改為滲血，他沒有即時被送往醫院，反而被帶返尖沙咀警署。

到達尖沙咀警署後，由於其傷口繼續滲血，最終要召救護車，將他送往廣華醫院。志輝的額頭最終縫了三針，三小時後出院。他憶述，當晚由尖沙咀警署送往廣華醫院的，不止他一人，至少還有另一名腳部受傷的被捕人士。另外志輝又記得，到達廣華醫院的治療室後，看見有兩名傷者亦有警員看守，又得知有另一人傷勢較重，在別處接受治療。他推斷，這三人應該就是外界一直理解的油麻地三名傷者。

究竟志輝所言是否屬實？《立場新聞》記者其後向消防處查詢。消防處指當晚 11 時 13分，接獲報案，得悉油麻地站有 3 人受傷，救護人員於 11 時 25 分接觸到三名清醒的傷者，傷勢包括頭部及肩膊受傷。經初步評估及治理後，再由救護車於凌晨 0 時 06 分將該 3 名清醒傷者送往廣華醫院治理。無疑，這就是原本的三名油麻地站傷者。

消防證實兩個案

不過消防處亦證實，8 月 31 日晚上 11 時至 9 月 1 日早上 6 時期間，共接報 2 宗發生在尖沙咀警署的緊急救護服務召喚。第一宗召喚的接報時間為 9 月 1 日凌晨 1 時 13 分，報稱一名男子額頭流血；第二宗召喚的接報時間在 9 月 1 日凌晨 3 時 56 分，報稱一名男子頸痛及腳痛。這兩名傷者，似乎就是志輝和他口中同樣由尖沙咀送院的油麻地站被捕者。

如果將同樣被警方打傷、於油麻地站被捕，卻一直被忽略的這兩個個案計算在內，油麻地站的送院傷者至少應增加兩人，即總共 5 人。而太子站警暴事件的總受傷人數，亦應改為（7 + N）+ 5，即至少 12 人。

為何這兩人一直沒有被點算在內？《立場新聞》記者曾向警察公共關係科查詢，在油麻地被捕的十人中，除了直送往廣華醫院的三人，還有沒有其他傷者其後有送院接受治療？但警方的回覆只是同一句：「在油麻地被捕的十人當中有三人受傷，全部清醒送往廣華醫院治理。」

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

政府借減碳排放為名，要向中國買電

「長遠減碳策略公眾參與」詻詢今日截止
快啲將你既意見SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：

「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。

此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。

就此本人有以下意見：

一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對進一步向中國買電，反對採取更緊密的區域合作，香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

自己連登自己救！！
請以後出Post 嘅巴打絲打們，係標題前面打【行動】【主線】【支線】嘅字眼，以便聚焦 推post 同討論。
同埋，連仔叫我同大家講：請善用不推文回覆。

致想認真討論嘅連登仔們： 搜尋功能幫到大家，唔好期望啲正經post 會上到熱門，自己search 把啦！

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

越爆越多

lm

721 811 831 新屋嶺

推

真係有fact check既post就無人推
通靈就大把人推